做group project被架空

傾好晒點做點做
落手之前同我講 你寫中間一個point就得
做左一半叫我停手俾佢做
最後 連唯一一個point都唔洗我做
上個星期交埋出去
叫我等收grade就得

明明唔係想做free rider 但被動成為free rider
其實我做少樣係幾開心
不過一開始全部人傾好點做點做 邊個做咩
而家要我每日擔驚受怕 驚俾人屈我free ride

代表你廢
你估人地好想做埋你個份？

大種乞兒

咩都未交出黎就唔洗我做 又係我廢
你話我交過一份屎出黎就話前車可鑑姐

睇你GPA / 前隊友COMMENT得知

Year1 sem1知條鐵呀 ？

“佢”係一個人？
“佢”係好快手快腳果類人？

太廢

得你係year1?

我試過架空晒成組人（計堆我成組3個人），因為佢地d能力真係⋯⋯，佢地唔鐘意我咁做晒d野，我諗我社交溝通能力係有d問題，但佢地唔知個tutor問過我點解要同佢地一組唔自己做

同我講停手嘅得一個
但應該有一個同”佢”fd底
唔係快手快腳 因為都係deadline前三四日先做起

最少我係 無八過其他人

你自己都話做左一半比人叫停啦
不過有時呢啲未必係你問題既
人地冇唱鳩你fr咪算

又唔係全部人都係掟上google drive做嘅
我自己慣左offline做晒先upload
所以我嘅情況係 「自己係word做起一半」

估你唔識做掛，又驚你求其google wiki d野...

其實好多原因嘅，又或者佢地有上年嘅人嘅source，改兩改就交得...

你不如直接問佢地啦

人地幫你做埋咁好仲嘈嘈閉
身在褔中不知福

你黑人憎囉

唱咗都未必知啦，呢家d 00後郁d就唱人fr

睇結果就得
過程唔重要
話之自己有無份做
有grade我就ok

屌點解我無遇過你呢種 做晒都唔鍾意

唔使做咪仲好
不過記住peer evaluation要平均分返participation
唔好俾佢地屈你freeride

好多時呢d情況
都係你表現不似預期

唔通人地真係咁熱心，想幫你做埋咩？
雖然你覺得自己做得唔差
但係好可能只係你無發現自己既問題

樓主9成9到交個日比垃圾既人

咁佢地知唔知你已經開左波做？
有做野/做緊野一定要話俾人聽

如果個個都係google file一齊做
點解你唔可以都係咁？
而且如果唔係咁人地點知你做緊

deadline前三四日先做其實已經算遲
有翻咁上下責任感嘅人同著你一組真係會好不安

我都試過 明明係leader
班友hea deadline fighter
之後反我架空我直接交功課唔比我睇

可能你地meeting嗰陣已經feel到你廢
諗下諗下唔放心你做，驚瀨野
唯有攬上身

老老實實，寧願組free rider都好過廢但乜都加意見仲以為自己好醒嗰啲

人哋幫你做埋仲喺度嘈

我係第一個開始 而且全部人都知
加上google drive 每個都係做完先掟上去砌pzzle 唔止我一個
Deadline三四日前先做/完嗰個唔係我
我根本用唔著個deadline

我就醒
一嘢搶左title page abstract同conclusion嚟做
夾埋三版紙有找 又唔洗用腦

咁死啦 meeting都唔傾邊啲資料有用 邊啲用唔著
唔傾點知邏輯有無錯
人人都覺得自己岩晒仲有咩好meet 收到topic就好做啦

絲打咁你真係受害喎
btw點解你要聽佢話唔做 佢係leader？
同埋你呢個gp pj唔駛present？

就算俾我堅持做落去 佢都係唔會睇唔會收貨
你問自己 如果有個你唔鍾意嘅人俾佢個point你
你會假定係好野定衰野
要present

year one common core subject, 就由佢啦

除非你話係同系groupmate咁就有啲問題

project mate呢家野講個信字

遇到機心重組mate 只能說不幸

識波

不知幾爽
我做到幾晚無瞓

你present個時點算 有咩講
btw有冇得爭取做combine個個？

利申 做開combine個個
試過印晒ppt present前20分鐘仲有人話要改
我叫佢自己電子版改完再手動改printout

如果你唔想俾人架空
做嘢積極啲就得
你自問自己你貢獻幾多
提出idea, 提供服務， 為大家孭幾多額外嘢
有啲人可能本住凡事留一線的宗旨 唔插你
但有啲人真係會唔like就插 唔歡迎你
成個project你只負責一點 果一點係佔重要定係係好少份量
如果係相當份量 咁可能雙方各有各問題
如果係少份量 咁好大機會就係你太廢

今個星期再「傾」點分
老老豆豆 啲野唔係出自自己 邊講得順

我每次見到佢地都走去問 有無野未做 我可以幫手
換到咩回覆？「無野要做呀 我搞得掂 你可以去做其他科」
屌你老母呀？我積極到r撚爛塊面都想做多少少呀
Meeting你真係覺得交低自己個part就可以走？

咩科係呢個問題上應該唔太重要

你地一組有幾多人？
如果佢能夠做埋你果份
會唔會成份project格局太細 或者鑽得唔夠deep？
你果個point有幾重工作量？

ok 咁到基本步
點解會同佢地一組？

5個
唔計頭尾應該都有1/5

會唔會你做得慢，阻住人地後面接住做

岩岩先入學 見附近差一個咁就一組啦
呢個應該係普遍現象

啫係佢地差一個 你就走左去入組？

之前問你邊科就係想睇你呢堂core定elective黎
如果elec黎 我會問你點解唔夾fd reg
同埋係咪外系走去讀人地個啲科
如果係core 我就想知點解會同唔到fd一組
你會唔會係yr1走去reg人地2/3/4字頭個啲科

其實有時我都係咁, 雖然覺得好衰咁, 但咁做就真係效率高D
Groupmate做pat屎出嚟, 我係咪都要嘥時間執佢手尾, 不如我自己做埋佢好過

小心人地呢到同你咁講,背後同TUTOR篤鳩你話你唔做野

求其做啦 畢業個陣你就會覺得煩埋呢D野冇意思浪費時間精神

佢幫你做埋咪仲好，我幾想個時有人幫我搞掂晒

我只可以同你講我無fd同我一齊升學
同呢科係year1要讀嘅科

冇ocampmate一齊上？

乜都無 由0開始返學

慘豬 是時候建立人脈了
平時早少少去上堂睇下有冇辦法識啲有責任感嘅朋友

順利渡過個時咪會覺得浪費時間

船到橋頭自然直 玩多D好過啦

擺明人地覺得你廢 做完仲要執你手尾 自己做埋好過

係唔citi人

指向性問題唔答

鎖定左你係邊個啦

都唔係架 我有朋友又係做group pro 佢係成組gpa最高個個黎 但係都係好似咁樣被架空 淨係叫佢做少少 但大部分都比人做曬 咩都冇同佢講過 似係leader lead上腦

其實做group project 會先爆自己gpa出黎先咩？ 我諗好多時都係睇你act唔active

我sem1時都遇過, 我入咗個6人組, 佢地5個fd底, 有個係啲要爆4嗰啲人黎, 佢又真係令到佢成組人聽佢話咁, 然後佢地啲friend就平均分配工作,我就俾佢架空,到後來我負責嗰部分佢仲喺present前del走我嗰part, 得返一段仔。
然後,我呢份功課冇啦啦低grade過佢。
當然,我之後就同佢地再見不是朋友
有啲人係要做leader同益自己友。
唔係所有野都有得合理解釋。
所以樓主可以搵定啲nice嘅同學,下次轉組

掂喎！Free rider 可以用黎招，攞鳩人地就做完嘅野當係自己做

從你中學dse成績/中學隊友得知

實有d咁既人
試過交pj前幾個禮拜傾左一次點做 邊個做邊pt
一星期後開返個Google ppt 屌你有條友做晒
但佢果種做晒又唔係成份功課由頭到尾做好
係每個人既部分都做幾個point 唔elaborate
得佢一個人識演繹份ppt 最後比我地屌到每個人做返自己個part

留低哂證據佢

邊個叫你唔洗做
點分group
最好有一份 你自己做左的野

其實係兩舊屎同一舊屎嘅分別

佢地本身有傾下計咁講到姐 佢地本身諗同一份功課都唔同觀點 詳細都唔知 但我覺得有啲人係會好鍾意跟自己個套

佢咁好人都比你地屌cls
俾着我多謝都講唔切

其實都普遍啊，我試過做俾人架空果個，亦試過俾人架空
分別只係我同一個好有責任心既人一組，同埋我同一班friend一組
因為我係做慣leader既，咁願意同我一組既人亦了解而且樂見其成，而我呢個情況亦唔係罕見
有時唔好太執著，group project 呢啲野幾時都係搵自己友最好，本身唔熟就點都有輸蝕既
如果唔鐘意咁既合作方式，與其去諗點解會俾人架空，不如諗下以後點樣唔好再俾人架空好過

其實都普遍啊，我試過做俾人架空果個，亦試過架空人地
分別只係我同一個好有責任心既人一組，同埋我同一班friend一組
因為我係做慣leader既，咁願意同我一組既人亦了解而且樂見其成，而我呢個情況亦唔係罕見
有時唔好太執著，group project 呢啲野幾時都係搵自己友最好，本身唔熟就點都有輸蝕既
如果唔鐘意咁既合作方式，與其去諗點解會俾人架空，不如諗下以後點樣唔好再俾人架空好過

我望住啲廢人淨係上網亂cope一堆又話做左
之後我有咩要求
wts打哂出嚟又唔跟
屌你我重要做自已個part加調對
睇住你地啲垃圾真係好撚辛苦
我情願自己一個做哂算

不過好彩有個生性友
但我叫佢幫下手跟下啲廢人佢又唔肯

屌
新組我都習慣lead人
除非係麻煩嘢，鎖碎野先掟比人

係啊，我又安樂人地又安樂，不知幾好
當然要同人地好好溝通，唔係就會出現樓主呢啲case

睇你廢唔廢唔洗睇你做野

睇你discussion個陣就知

你一定係廢到無人有個隻

我講完我意見通常會問佢地點
沒人反對就實行
廢時俾人話我專制

做到一岩一忽
我寧願我自己做
又唔係做得好

咁。。。
當我沒講過

做親都會screencap哂google doc右邊個日誌，總之打幾百字落去理撚得佢del唔del，佢想老屈就send比tutor睇

唔係肯做晒就係好人 大專好多仆街背後篤鳩你freeride

屌得好

首先, 你唔好因為人地有做就乜都唔做
如果唔係佢地話你FREE RIDE, 你又對份PJ 0認知, 又冇工作痕跡係手, 你就真係FREE RIDER
其次, 如果用GOOGLE DRIVE做, 你冇入過去, 恭喜你, 你仆街了

乜呢啲有leader咩 唔係一班人一齊做？

見好多人都話樓主廢先叫人地幫佢做 其實未必係咁

我想講大學當然係有唔做嘢既free rider啦 但係亦都有班人好撚鍾意乜都自己做晒(仲要係離份野deadline成個禮拜前就話要做晒佢 一收到份野就狗沖做到瀨屎咁 ) 之後話人唔做/冇心做ETC 佢地例牌講:睇佢走過堂 都唔會認真做架啦 或者:睇佢個樣HEA底黎 不如自己做算

呢班人唔似上面巴打講 咩「冇人想做埋人地果份」 呢班人係的確好撚鍾意自己做晒啲嘢做埋人地果份 自大到爆覺得人地乜都唔撚識做 唔Q識合作 而呢班人共同點係超鍾意小圈子圍爐 好似如果你果組4條友 其他3個FD底 呢種情況就好易發生

有啲科要點個人出黎做leader
然後做得唔好嘅話扣佢分

應該唔關能力廢唔廢事 係佢地本身就係幾個frd加你一個外人
然後想自己小圈子搞掂哂唔involve你

做leader做到你咁柒

打錯字 Sry

架空人果D以為自己好得戚，其實真正有料唔會做埋呢S地莊嘢

女？可能想你做軍妓

你自己做完再同professor講？唔撚係掛

巴打同支那蝗一組？
利申：試過 因為係同垃圾支那蝗一組 佢地啲英文廢撚到 重要扮勁

其實好正常 唔洗覺得委屈 舊年我同3個fd 迫住搵多3條女FORM一組 成個project我地4條友做哂 求奇比幾頁d女講 最後大家一齊a- 3條女當我地神咁拜 堂堂CRIT 我地組拎滿分